%!TEX root = ../main.tex


% ----------------------------------------------------- COMANDI -----------------------------------------------------


\lstset{escapechar=@}
% In pratica quando si mette il carattere @ QUALCOSA @ nel listing, quello è escapato e non viene considerato come dentro al listing. Ottimo per applicare altre funzioni (tipo quelle qui sotto) o per le lettere accentate. 
% Quindi posso scrivere @à@ e funzia. Occhio che però perde lo style che aveva (commento o quel che è) quindi bisgona rimetterlo a mano. Saranno tendenzialmente in commenti comunque.

% Vengono definiti nuovi comandi


% Comandi da usare all'interno dell'escape char nei listings
 \newcommand\yellowHighlight[1]{\colorbox{yellow}{#1}} 
 \newcommand\highlight[1]{\underline{#1}} 
 \newcommand\greenCommentHighlight[1]{\color{javagreen}\emph{#1}} 
 \newcommand\colorBlack[1]{\color{black}{#1}} 


 % Per allineare (su due colonne, da usare nell'escape)
\newcommand*{\cone}[1]{\hfill\makebox[11.0cm][l]{#1}}%
\newcommand*{\ctwo}[1]{\hfill\makebox[9.0cm][l]{#1}}%


%% La e
\newcommand{\me}{\mathrm{e}}


% ----------------------------------------------------- STILI LISTING -----------------------------------------------------
\lstdefinestyle{javabox}{
    language=Java, 
    numbers=left,
    numberstyle=\tiny\color{gray},
    basicstyle=\footnotesize,
    frame=single, 
    tabsize=1,               
    captionpos=b,
    lineskip=2.0pt
}

\lstdefinestyle{prolog}{
    language=prolog, 
    numbers=none,
    showspaces=false, 
    showstringspaces=false,
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    frame=tb,
    rulecolor=\color{black},
    tabsize=1,               
    captionpos=b,
    lineskip=2.0pt,
    breaklines=true
}

\lstdefinestyle{outputbox}{
    language=Java, 
    numbers=none,
    numberstyle=\tiny\color{gray},    
    showspaces=false, 
    showstringspaces=false,
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    frame=single, 
    rulecolor=\color{black},
    tabsize=2,               
    captionpos=b,
    breaklines=true,    
    lineskip=2.0pt,
}

\lstdefinestyle{MATLAB}{
    language=MATLAB, 
    numberstyle=\tiny\color{gray},    
    showspaces=false, 
    showstringspaces=false,
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    frame=single, 
    rulecolor=\color{black},
    tabsize=2,               
    captionpos=b,
    breaklines=true,    
    lineskip=2.0pt,
}

% -----------------------------------------------------LINGUAGGI -----------------------------------------------------

\lstdefinelanguage{prolog}{
  identifierstyle=\idstyle, % Quel che inizia con maiuscolo segue particolare stile (vedi sotto)
  alsoletter={.,:,-,!},
  keywordstyle={[2]{\color{javadocblue}\bfseries}},  
  morekeywords=[2]{:-,.,dif,append,is,write,select,member,length,call,fail,!,reverse, not,ord_union, ord_subtract, list_to_ord_set,ord_memberchk, assert, retract}, %LISTA DELLE KEYWORDS DELLA LINGUA
  morecomment=[l][\color{javagreen}\emph]\%,
}

%Per ogni lettera iniziale, nel caso in cui questa sia maiuscola capsata
\makeatletter
\newcommand*\idstyle{%
        \expandafter\id@style\the\lst@token\relax
}
\def\id@style#1#2\relax{%
        \ifcat#1\relax\else
                \ifnum`#1=\uccode`#1%
                        \color{javared} % CAMBIA QUI LO STILE
                \fi
        \fi
}
\makeatother


\lstset{language=MATLAB,%
    %basicstyle=\color{red},
    breaklines=true,%
    morekeywords={matlab2tikz},
    keywordstyle=\color{blue},%
    morekeywords=[2]{1}, keywordstyle=[2]{\color{black}},
    identifierstyle=\color{black},%
    stringstyle=\color{mylilas},
    commentstyle=\color{JungleGreen},%
    showstringspaces=false,%without this there will be a symbol in the places where there is a space
    numbers=left,%
    numberstyle={\tiny \color{black}},% size of the numbers
    numbersep=9pt, % this defines how far the numbers are from the text
    emph=[1]{for,end,break},emphstyle=[1]\color{red}, %some words to emphasise
    %emph=[2]{word1,word2}, emphstyle=[2]{style},    
}


% ----------------------------------------------------- COLORI -----------------------------------------------------

\definecolor{green}{rgb}{0,0.3,0}
\definecolor{red}{rgb}{0.5,0,0}
\definecolor{alert}{rgb}{0.8,0,0}
\definecolor{orange}{RGB}{255,127,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}


\definecolor{olive}{rgb}{0.3, 0.4, .1}
\definecolor{fore}{RGB}{249,242,215}
\definecolor{back}{RGB}{51,51,51}
\definecolor{title}{RGB}{255,0,90}
\definecolor{dgreen}{rgb}{0.,0.6,0.}
\definecolor{gold}{rgb}{1.,0.84,0.}
\definecolor{JungleGreen}{cmyk}{0.99,0,0.52,0}
\definecolor{BlueGreen}{cmyk}{0.85,0,0.33,0}
\definecolor{RawSienna}{cmyk}{0,0.72,1,0.45}
\definecolor{Magenta}{cmyk}{0,1,0,0}


\definecolor{javared}{rgb}{0.6,0,0} % for strings
\definecolor{javagreen}{rgb}{0.25,0.5,0.35} % comments
\definecolor{javapurple}{rgb}{0.5,0,0.35} % keywords
\definecolor{javadocblue}{rgb}{0.25,0.35,0.75} % javadoc



